1) SetTimeout вызвает функцию один раз через заданное время.
SetInterval вызывает функцию регулярно через заданное время.

2) Если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку, функция будет выполнена настолько быстро, насколько это возможно. При этом вызвана она будет только после выполнения текущего кода.

3) Потому что функция будет оставаться в памяти до тех пор, пока не будет вызван clearInterval. Функция может ссылается на внешние переменные, которые тоже будут существовать пока существует функция. Они могут занимать больше памяти, чем сама функция. Поэтому, важно не забывать вызывать функцию clearInterval().